\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode

\begin{document}

% Сборник задач по кинематике,
% за основу взяты задачи 2019-2020 годов


\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Равноускоренное движение}{9 класс}
\setcounter{notask}{1}
\task{
	Найдите зависимость скорости тела от времени $v(t)$, если его координата меняется по закону
	\begin{enumtask}
		\item $x(t) = 2\unit{м/с} \cdot t - 1\unit{м}$
		\item $x(t) = 1\unit{м/с}^2 \cdot t^2 - 3\unit{м/с} \cdot t + 2\unit{м}$
	\end{enumtask}
	\answer{
		\begin{enumtask}
			\item $v(t) = 2\unit{м/с}$
			\item $v(t) = 2\unit{м/с}^2 \cdot t - 3 \unit{м/с}$
		\end{enumtask}}
}
\libproblem{1001}{1.24}
\libproblem{1001}{1.30}
\libproblem{1001}{1.60}
\libproblem{goldfarb}{1.45}
\libproblem{rayon}{1990-09-2}
\libproblem{rayon}{2001-09-3}
\libproblem{savchenko}{1.3.2b}
\libproblem{savchenko}{1.2.6}
\libproblem{savchenko}{1.2.15}
\libproblem{savchenko}{1.2.21}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.35}
\clearpage


\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Под углом к горизонту}{9 класс}
\teacher{ Это можно давать две пары. }

\setcounter{notask}{1}

\libproblem{1001}{1.42}
\libproblem{1001}{1.43}
\libproblem{1001}{1.44}
\libproblem{1001}{1.45}
\libproblem{1001}{1.47}
\libproblem{1001}{1.48}
\libproblem{1001}{1.49}
\libproblem{1001}{1.50}
\libproblem{city}{2000-09-3}
\libproblem{city}{2004-09-2}
\taskpic[3.2cm]{
	Два тела брошены под различными углами к горизонту с одинаковыми по модулю скоростями $v_{1}$ и $v_{2}$. Углы $\alpha$ и
	$\beta$ известны. Через какое время расстояние между телами будет равно $\ell$?
	\answer{$\frac{\ell}{\sqrt{ v_1^2 + v_2^2 - 2 v_1 v_2 \cos \alpha}}$}
	\tags{9, кинематика, под углом к горизонту, СО}
}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
	\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
	\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1, 1.73) node[above left] {$v_{1}$};
	\draw[blue, ->] (0, 0) -- (1.73, 1) node[below right] {$v_{2}$};
	\draw[red] (0.8, 0) arc (0:30:0.8cm) node[midway, right] {$\beta$};
	\draw[red] (0.43, 0.25) arc (30:60:0.5cm) node[midway, above right] {$\alpha$};
	\draw[blue, ->] (2.5, 2.5) -- (2.5, 2) node[midway, right] {$\vec{g}$};
	\end{tikzpicture}   
}
\libproblem{kvant-page}{1990-02-p63}
\libproblem{ngu}{1.13}
\libproblem{ngu}{1.14}
\libproblem{savchenko}{1.3.18}
\libproblem{savchenko}{1.3.19}
\clearpage


\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Движение по окружности}{9 класс}
\setcounter{notask}{1}
\task{
	Колесо вращается по закону
	$$\varphi = 5\unit{рад / с} \cdot t - 1\unit{рад / с}^2 \cdot t^2.$$
	Найдите в конце первой секунды вращения угловую скорость колеса, а также линейную скорость, нормальное и полное ускорение точек, лежащих на ободе колеса. Радиус колеса $20\unit{см}$.
	\answer{ $\omega (t) = 5\unit{рад / с} - 2\unit{рад / с}^2 \cdot t$
	\begin{enumtask}
		\item $\omega (1) = 3\unit{рад / с}$
		\item $v (1) = R \cdot \omega (1) = 0{,}6\mc$
		\item $a_n = \frac{v^2}{R} = 1{,}8\mcsq$
		\item $a = \sqrt{ \beta^2 R^2 + \frac{v^4}{R^2} } = 1{,}8\mcsq $
	\end{enumtask}
	}
}
\libproblem{1001}{1.61}
\libproblem{1001}{1.68}
\libproblem{1001}{1.65}
\libproblem{savchenko}{1.3.21}
\libproblem{savchenko}{1.3.24}
\libproblem{savchenko}{1.3.26}
\libproblem{turchina}{1.220}
\libproblem{city}{2008-09-1}
\libproblem{city}{2001-09-3}	%Нарисовать картинку?
\teacher{ \vspace{1cm} 
	Это сложная задача, давать её было опрометчиво.
	\vspace{.4cm}\\
	\libproblem{city}{2000-09-4}
}
\clearpage


\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Связи и СО}{9 класс}
\setcounter{notask}{1}
\libproblem{savchenko}{1.5.5}
\libproblem{savchenko}{1.5.10}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.17}
\libproblem{savchenko}{1.5.15}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.18}
\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Прочая кинематика}{9 класс}
\libproblem{rayon}{1997-08-3}


\end{document}